// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "(I) Karada ko&#351;anlar&#305;n en h&#305;zl&#305;s&#305; olan &#231;ita, saatte doksan sekiz kilometre h&#305;za ula&#351;abiliyor. (II) Bu kadar k&#305;sa s&#252;re i&#231;inde h&#305;zlan&#305;p ko&#351;arken kuyru&#287;unu d&#252;men gibi kullan&#305;yor ve ani manevralar yapabiliyor. (III) Daha &#351;a&#351;&#305;rt&#305;c&#305; olan&#305;, bu h&#305;za yaln&#305;zca &#252;&#231; saniye i&#231;inde &#231;&#305;kabilmesi. (IV) Yani sa&#287;a d&#246;nmek istedi&#287;inde kuyru&#287;unu sola, sola d&#246;nmek istedi&#287;inde sa&#287;a &#231;eviriyor. <br><strong>Bu par&#231;ada numaralanm&#305;&#351; c&#252;mlelerin anlaml&#305; bir b&#252;t&#252;n olu&#351;turacak &#351;ekilde s&#305;ralanmas&#305; i&#231;in hangi c&#252;mleler yer de&#287;i&#351;tirmelidir?</strong> ",
    answer: "C) II ve III.",
    options: [
      "A) I ve II.",
      "B) I ve IV",
      "C) II ve III.",
      "D) III ve IV"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "(I) Gerilim romanlar&#305;, gen&#231;lik edebiyat&#305;n&#305;n en &#231;ok tercih edilen t&#252;rleri aras&#305;ndad&#305;r. (II) Hele de inand&#305;r&#305;c&#305; konularla yo&#287;rulmu&#351;, ger&#231;ek&#231;i karakterlerle donat&#305;lm&#305;&#351; ve nedensellik ili&#351;kileri harita gibi &#246;r&#252;lm&#252;&#351;se gen&#231;ler aras&#305;nda dalga h&#305;z&#305;yla yay&#305;lmalar&#305; i&#351;ten bile de&#287;ildir. (III) Buna kar&#351;&#305;l&#305;k bu t&#252;r&#252;n yaz&#305;m&#305;n&#305;n, okundu&#287;u kadar kolay olmad&#305;&#287;&#305; &#252;zerinde durulmaz pek. (IV) Benzer anlat&#305;m teknikleri ve kurgu kal&#305;plar&#305; kullan&#305;ld&#305;&#287;&#305; i&#231;in edebiyat &#231;evreleri taraf&#305;ndan s&#252;rekli g&#246;rmezden gelinir. (V) G&#246;r&#252;lse bile her ayr&#305;nt&#305;s&#305;incelenerek ac&#305;mas&#305;zca ele&#351;tirilir.<br><strong>Bu par&#231;ada numaralanm&#305;&#351; c&#252;mlelerin hangisinden itibaren d&#252;&#351;&#252;ncenin y&#246;n&#252; de&#287;i&#351;meye ba&#351;lam&#305;&#351;t&#305;r?</strong>",
    answer: "B) III.",
    options: [
      "A) II.",
      "B) III.",
      "C) IV",
      "D) V."
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Aral&#305;k so&#287;uklar&#305;n&#305;n her taraf&#305; kas&#305;p kavurdu&#287;u g&#252;nlerin birinde, mart ay&#305;nda hikâye yar&#305;&#351;mas&#305; olaca&#287;&#305;n&#305; &#246;&#287;renmi&#351;tim. F&#305;rsat&#305; ka&#231;&#305;ramazd&#305;m. Bu yar&#305;&#351;ma i&#231;in hemen hikâye yazmal&#305;yd&#305;m. Ama &#246;nce bu d&#252;&#351;&#252;ncemi dedemle payla&#351;mal&#305;yd&#305;m. &#199;ok sevinece&#287;inden emindim. Ancak dedeme s&#246;yledi&#287;imde o, “Yazamazs&#305;n.” dedi. &#350;a&#351;k&#305;nl&#305;kla “Neden?” diye sormaktan kendimi alamad&#305;m. T&#252;rk&#231;enin hikâye birikiminin fark&#305;nda olman ve T&#252;rk hikâyecili&#287;inin bug&#252;nk&#252; birikimini okuyup &#246;z&#252;msemen laz&#305;m, dedi. Bu s&#246;zler &#252;zerine yapmam gereken belliydi: - - - -.<br><strong>Bu par&#231;an&#305;n sonuna d&#252;&#351;&#252;ncenin ak&#305;&#351;&#305;na g&#246;re a&#351;a&#287;&#305;dakilerden hangisi getirilmelidir?</strong>",
    answer: "D) T&#252;rk &#246;yk&#252;s&#252;n&#252; bug&#252;nlere getiren yazarlar&#305;n &#246;yk&#252;lerini okuyacakt&#305;m",
    options: [
      "A) T&#252;rk hikâyecilerini taklit ederek &#246;yk&#252;ler yazmaya ba&#351;layacakt&#305;m hemen",
      "B) D&#252;nyaca &#252;nl&#252; hikâyecileri &#231;ok iyi bilmem gerekiyordu",
      "C) Hikâye yazma y&#246;ntemleriyle ilgili bilgi veren kitaplar okumal&#305;yd&#305;m",
      "D) T&#252;rk &#246;yk&#252;s&#252;n&#252; bug&#252;nlere getiren yazarlar&#305;n &#246;yk&#252;lerini okuyacakt&#305;m"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "<ol type='I'><li>Bu yasalara g&#246;re, bir &#351;eye kuvvet uygulad&#305;&#287;&#305;m&#305;zda e&#351;it ve z&#305;t y&#246;nde bir tepki kuvvetiyle kar&#351;&#305;la&#351;&#305;r&#305;z.</li><li>&#214;rne&#287;in g&#246;l kenar&#305;nda duran bir kay&#305;&#287;&#305;n i&#231;inden k&#305;y&#305;ya do&#287;ru bir basketbol topu atarsan&#305;z kay&#305;k, k&#305;y&#305;dan uzakla&#351;maya ba&#351;lar</li><li>Havai fi&#351;eklerden k&#305;talar aras&#305; balistik f&#252;zelere kadar t&#252;m roketler, Newton’un ke&#351;fetti&#287;i fizik yasalar&#305;na g&#246;re &#231;al&#305;&#351;&#305;r</li><li>Ayn&#305; &#351;ekilde roket yak&#305;t&#305; yak&#305;l&#305;p roketin arkas&#305;ndaki l&#252;leden d&#305;&#351;ar&#305; p&#252;sk&#252;rt&#252;ld&#252;&#287;&#252;nde roket de ters y&#246;nde yani yukar&#305; do&#287;ru ilerler.</li></ol>",
    answer: "C) III - I - II - IV",
    options: [
      "A) II - III - I - IV",
      "B) II - IV - III - I",
      "C) III - I - II - IV",
      "D) III - II - IV - I"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "(I) “Uyusun da b&#252;y&#252;s&#252;n.” s&#246;z&#252; sadece ninnilerde g&#252;zel bir m&#305;sra olsun diye s&#246;ylenmemi&#351;tir. (II) Ger&#231;ekten de uykunun b&#252;y&#252;me &#252;zerindeki etkisi b&#252;y&#252;kt&#252;r. (III) &#199;ocuklarda en h&#305;zl&#305; b&#252;y&#252;me, bebeklik d&#246;neminde, &#246;zellikle &#252;&#231; ya&#351;&#305;na kadar olur.(IV) Bu d&#246;nemde -biraz abart&#305;l&#305; olacak ama bebe&#287;in b&#252;y&#252;mesi neredeyse g&#246;zle g&#246;r&#252;lebilir. (V) Bu ya&#351;larda beden ve beyin geli&#351;imi o kadar &#246;nemlidir ki bebeklerin g&#252;ne mutlu ve her &#351;eyi &#246;&#287;renmeye haz&#305;r ba&#351;lamas&#305; i&#231;in iyi bir uyku &#351;artt&#305;r.<br><strong>Bu par&#231;a iki paragrafa ayr&#305;lmak istenirse ikinci paragraf ka&#231;&#305;nc&#305; c&#252;mleyle ba&#351;lar?</strong>",
    answer: "B) III.",
    options: [
      "A) II.",
      "B) III.",
      "C) IV.",
      "D) V."
    ]
  },
   {
  numb: 6,
  question: "&#304;nsan, yar&#305;n ile u&#287;ra&#351;&#305;rken bug&#252;nden tat almay&#305; unutarak ge&#231;irir &#246;mr&#252;n&#252;. 'Bu i&#351; olacak m&#305;, &#351;u s&#305;k&#305;nt&#305;dan nas&#305;l kurtulaca&#287;&#305;m...' sorular&#305;yla kayg&#305;lanarak ve g&#252;nl&#252;k mutluluk olas&#305;l&#305;klar&#305;n&#305; g&#246;rmezden gelerek y&#305;llar&#305;n&#305; &#246;&#287;&#252;t&#252;r. &#214;mr&#252;n sonu bir g&#252;n birdenbire &#231;&#305;kar kar&#351;&#305;s&#305;na. O zaman d&#246;n&#252;p geriye bakar ve “Demek d&#252;nyadaki ser&#252;venim buymu&#351;.”diye &#351;a&#351;akal&#305;r. Bu y&#252;zden &#351;u s&#246;z&#252; &#231;ok ger&#231;ek&#231;i bulurum: “- - - -”<br><strong>Bu par&#231;ada bo&#351; b&#305;rak&#305;lan yere d&#252;&#351;&#252;ncenin ak&#305;&#351;&#305;na g&#246;re a&#351;a&#287;&#305;dakilerden hangisi getirilmelidir?</strong>",
  answer: "B) Ya&#351;am, biz ba&#351;ka planlar yaparken ba&#351;&#305;m&#305;zdan ge&#231;enlerdir.",
  options: [
    "A) Gelecekle ilgili do&#287;ru planlar yapmak insan&#305;n hayat&#305;n&#305; kurtar&#305;r.",
    "B) Ya&#351;am, biz ba&#351;ka planlar yaparken ba&#351;&#305;m&#305;zdan ge&#231;enlerdir.",
    "C) &#304;nsan&#305;n yapt&#305;&#287;&#305; en b&#252;y&#252;k hata sadece ya&#351;ad&#305;&#287;&#305; an&#305; d&#252;&#351;&#252;nmektir.",
    "D) Hayat, ge&#231;mi&#351;i d&#252;&#351;&#252;nmeden gelece&#287;i planlayanlar i&#231;in g&#252;zeldir."
  ]
},
{
  numb: 7,
  question: " - - - - Yeni bir &#252;lkeye, yeni kom&#351;ulara, yeni mahallelere, yeni kurallara, yeni yasaklara... &#199;&#252;nk&#252; ya&#351;amak i&#231;in, d&#252;nyada &#231;ok fazla s&#305;k&#305;nt&#305; &#231;ekmemek i&#231;in al&#305;&#351;mak zorunda. Yoksa nas&#305;l tahamm&#252;l edebilir ya&#351;am&#305; boyunca kar&#351;&#305;la&#351;t&#305;&#287;&#305; b&#252;t&#252;n yenilere ve yeniliklere?<br><strong>A&#351;a&#287;&#305;dakilerden hangisi bu par&#231;an&#305;n ilk c&#252;mlesidir?</strong>",
  answer: "A) &#304;nsan, her &#351;eye ne &#231;abuk al&#305;&#351;&#305;yor!",
  options: [
    "A) &#304;nsan, her &#351;eye ne &#231;abuk al&#305;&#351;&#305;yor!",
    "B) Yeni yerler ke&#351;fetmeyi herkes ister.",
    "C) Her insan&#305;n yeni durumlara al&#305;&#351;ma s&#252;resi farkl&#305;d&#305;r.",
    "D) &#304;nsan, al&#305;&#351;kanl&#305;klara kar&#351;&#305; &#246;n yarg&#305;l&#305;d&#305;r."
   ]
 },
 {
   numb: 8,
   question: "<br>I. Bu k&#246;y, da&#287;lar aras&#305;nda d&#252;z bir araziye kurulmu&#351;tu.<br> II. Bunlar i&#231;inde en &#231;ok ilgimi &#231;eken, Kabaa&#287;a&#231; k&#246;y&#252; idi. <br>III. Arazinin, evler d&#305;&#351;&#305;nda kalan b&#246;l&#252;m&#252; nar a&#287;a&#231;lar&#305;yla kapl&#305;yd&#305;. <br> IV. Akdeniz yaylalar&#305;na yapt&#305;&#287;&#305;m&#305;z yolculuk s&#305;ras&#305;nda bir&#231;ok k&#246;y g&#246;rd&#252;k. <br> V. Bu a&#287;a&#231;lar k&#246;ye ayr&#305; bir g&#252;zellik kat&#305;yordu.",
   answer: "D) IV - II - I - III - V",
   options: [
     "A) III - IV - I - II - V",
     "B) III - V - I - IV - II",
     "C) IV - I - V - III - II",
     "D) IV - II - I - III - V"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "K, L, M harfleriyle g&#246;sterilen metinler bir yaz&#305;n&#305;n giri&#351;, geli&#351;me ve sonu&#231; b&#246;l&#252;mleridir. <br> K. Barajlar&#305;n &#231;al&#305;&#351;ma plan&#305; &#351;&#246;yledir: Akarsulardan barajlara gelen sular baraj g&#246;l&#252; alan&#305;nda depolan&#305;r. Depolanan su, gerekli zamanlarda baraj kapaklar&#305; a&#231;&#305;larak kontroll&#252; bir &#351;ekilde b&#305;rak&#305;l&#305;r. <br>L. Barajlar, i&#231;me ve kullanma suyu sa&#287;lamak, sulama yapmak, su bask&#305;nlar&#305;n&#305; &#246;nlemek ve elektrik enerjisi &#252;retmek gibi ama&#231;larla yap&#305;l&#305;r.<br>M. B&#246;ylece hem barajlardaki suyun ta&#351;mas&#305; &#246;nlenmi&#351; olur hem de sulama ve elektrik &#252;retme gibi ihtiya&#231;lar giderilmi&#351; olur.<br><strong>Buna g&#246;re a&#351;a&#287;&#305;dakilerin hangisinde harfler</strong> 'giri&#351;, geli&#351;me, sonu&#231;' <strong>&#351;eklinde s&#305;ralanm&#305;&#351;t&#305;r?</strong>",
    answer: "A) L - K - M",
    options: [
      "A) L - K - M",
      "B) L - M - K",
      "C) M - K - L",
      "D) M - L - K"
     ]
   },
   {
     numb: 10,
     question: "Okumayla ilgili merak&#305;m be&#351; ya&#351;&#305;ndayken yerde buldu&#287;um bir gazete par&#231;as&#305;yla ba&#351;lad&#305;. - - - - Bu y&#252;zden birinci s&#305;n&#305;f&#305;n ilk g&#252;nlerinde, s&#305;n&#305;fta okumay&#305; bilen tek &#246;&#287;renci bendim. Bu durum &#246;&#287;retmenimin hemen dikkatini &#231;ekmi&#351;ti.<br><strong>Bu par&#231;ada bo&#351; b&#305;rak&#305;lan yere d&#252;&#351;&#252;ncenin ak&#305;&#351;&#305;na g&#246;re a&#351;a&#287;&#305;dakilerden hangisi getirilmelidir?</strong>",
     answer: "D) Bu gazete par&#231;as&#305;ndaki yaz&#305;lar&#305; merak etti&#287;imi fark eden babam bana okumay&#305; &#246;&#287;retti.",
     options: [
       "A) Merakl&#305; bir gazeteci olmam&#305;n en &#246;nemli nedeni budur.",
       "B) Okuyamad&#305;&#287;&#305;m i&#231;in o gazete kâ&#287;&#305;d&#305;n&#305; bir kenara att&#305;m.",
       "C) Yaz&#305;lar&#305;n benim i&#231;in bir anlam&#305; olmad&#305;&#287;&#305;ndan hevesim de hemen kayboldu.",
       "D) Bu gazete par&#231;as&#305;ndaki yaz&#305;lar&#305; merak etti&#287;imi fark eden babam bana okumay&#305; &#246;&#287;retti."
      ]
    },
    {
      numb: 11,
      question: "(I) Deniz kabuklar&#305; her d&#246;nemde insanlar&#305;n ilgisini &#231;ekmi&#351;tir. (II) &#304;nsanlar bu kabuklar&#305; farkl&#305; &#351;ekilde de&#287;erlendirmi&#351;lerdir. (III) Bug&#252;n koleksiyonculu&#287;u yap&#305;lan ya da &#231;e&#351;itli tak&#305;larda kullan&#305;lan k&#252;&#231;&#252;k deniz kabuklar&#305; eski zamanlarda B&#252;y&#252;k Okyanus’taki ve Hint Okyanusu’ndaki adalarda para birimi olarak kullan&#305;lm&#305;&#351;t&#305;r. (IV) Temel olarak kalsiyumdan olu&#351;an kabuklar, hem i&#231;inde ya&#351;ayan yumu&#351;ak&#231;alar&#305;n iskeleti hem de onlar&#305; d&#305;&#351; d&#252;nyan&#305;n tehlikelerinden koruyan evidir. (V) B&#252;y&#252;k ve sa&#287;lam kabuklar ise yiyecek ve su saklamak i&#231;in de&#287;erlendirilmi&#351;tir.<br><strong>Bu par&#231;ada numaralanm&#305;&#351; c&#252;mlelerden hangisi par&#231;an&#305;n anlam b&#252;t&#252;nl&#252;&#287;&#252;n&#252; bozmaktad&#305;r?</strong>",
      answer: "C) IV.",
      options: [
        "A) II",
        "B) III.",
        "C) IV.",
        "D) V."
       ]
     },
     {
       numb: 12,
       question: "<br>I. Bu nedenle k&#305;&#351;&#305;n baz&#305; a&#287;a&#231;lar&#305;n, &#231;al&#305;lar&#305;n meyveleriyle ve tohumlar&#305;yla beslenir. <br>II. Ancak k&#305;&#351; aylar&#305;nda solucan ve b&#246;cekleri kolay kolay bulamaz. <br>III. &#214;zellikle karl&#305; g&#252;nlerde, &#252;zerlerinde meyveleri ve tohumlar&#305; kalan a&#287;a&#231;lar&#305;n dallar&#305;nda g&#246;rebilirsiniz onlar&#305;. <br>IV. Ku&#351;lar, genellikle solucan ve b&#246;cek gibi minik hayvanlarla beslenir.<br><strong>Numaralanm&#305;&#351; c&#252;mlelerle anlaml&#305; bir paragraf olu&#351;turuldu&#287;unda <u>ba&#351;tan &#252;&#231;&#252;nc&#252;</u> c&#252;mle a&#351;a&#287;&#305;dakilerden hangisi olur?</strong>",
       answer: "A) I.",
       options: [
         "A) I.",
         "B) II.",
         "C) III.",
         "D) IV."
        ]
      },
      {
        numb: 13,
        question: "D&#252;nyada her y&#305;l 200 milyar ton plastik &#252;retiliyor. Bunun%10’u okyanuslara at&#305;l&#305;yor. &#304;&#351;te bu at&#305;klar &#231;&#246;p adalar&#305;n&#305; olu&#351;turuyor. Okyanuslarda &#231;&#246;p ve at&#305;klar&#305;n ak&#305;nt&#305;lar nedeniyle olu&#351;turdu&#287;u geni&#351; alanlara &#231;&#246;p adas&#305; ya da yama deniyor. D&#252;nyadaki ekosistemi tehdit eden be&#351; &#231;&#246;p adas&#305; var. B&#252;y&#252;k Pasifik &#199;&#246;p Adas&#305; da bunlardan biri. Pasifik Okyanusu’nda bulunan bu adan&#305;n bug&#252;nk&#252; b&#252;y&#252;kl&#252;&#287;&#252; neredeyse T&#252;rkiye’nin y&#252;z &#246;l&#231;&#252;m&#252;yle e&#351; de&#287;erdir.<br><strong>Bu par&#231;ayla ilgili a&#351;a&#287;&#305;dakilerden hangisi <u>s&#246;ylenemez</u>?",
        answer: "D) Benzetme yap&#305;lm&#305;&#351;t&#305;r.",
        options: [
          "A) Say&#305;sal verilerden yararlan&#305;lm&#305;&#351;t&#305;r.",
          "B) Tan&#305;mlama yap&#305;lm&#305;&#351;t&#305;r.",
          "C) &#214;rneklemeye ba&#351;vurulmu&#351;tur",
          "D) Benzetme yap&#305;lm&#305;&#351;t&#305;r."
         ]
       },
       {
         numb: 14,
         question: "Okyanusun ortas&#305;nda kocaman bir kara par&#231;as&#305;na yakla&#351;t&#305;lar. Elif, heyecanla g&#252;l&#252;msedi. Buras&#305; sihirli k&#252;renin &#252;zerinde g&#246;rd&#252;&#287;&#252; o ilgin&#231; k&#305;ta gibiydi. Uzaktan bak&#305;nca a&#231;&#305;k bir kitaba benziyordu. &#304;&#231;inde nehirler, da&#287;lar, vadiler g&#246;ze &#231;arp&#305;yordu.<br><strong>Bu metnin dil ve anlat&#305;m&#305;yla ilgili a&#351;a&#287;&#305;dakilerden hangisi <u>s&#246;ylenemez</u>?</strong>",
         answer: "D) Ki&#351;ile&#351;tirmeden yararlan&#305;lm&#305;&#351;t&#305;r.",
         options: [
           "A) Betimleme yap&#305;lm&#305;&#351;t&#305;r.",
           "B) Deyime yer verilmi&#351;tir",
           "C) Olay yaz&#305;s&#305;ndan al&#305;nm&#305;&#351;t&#305;r.",
           "D) Ki&#351;ile&#351;tirmeden yararlan&#305;lm&#305;&#351;t&#305;r."
          ]
        },
	{
	  numb: 15,
	  question: "Cam, do&#287;ada kendili&#287;inden olu&#351;abilir. Kula&#287;a biraz garip geliyor belki ama ger&#231;ekten de &#246;yle. Bir yanarda&#287; patlamas&#305;nda s&#305;v&#305; hâldeki baz&#305; lavlar dondu&#287;unda siyah bir cama d&#246;n&#252;&#351;&#252;r. Bir yere y&#305;ld&#305;r&#305;m d&#252;&#351;t&#252;&#287;&#252;nde eriyen kum taneleri cam olur. G&#246;kta&#351;lar&#305; da cam &#252;retir. Atmosferden ge&#231;ip yery&#252;z&#252;ne &#231;arpan bir g&#246;kta&#351;&#305;, an&#305;nda kayalar&#305; eritir ve &#231;arpman&#305;n etkisiyle havaya sa&#231;&#305;lan bu kaya par&#231;alar&#305; yere cam olarak iner.<br><strong>Bu par&#231;an&#305;n anlat&#305;m&#305;nda a&#351;a&#287;&#305;dakilerin hangisinden yararlan&#305;lm&#305;&#351;t&#305;r?</strong>",
	  answer: "B) &#214;rnekleme",
	  options: [
	    "A) Tan&#305;k g&#246;sterme",
	    "B) &#214;rnekleme",
	    "C) Benzetme",
	    "D) Tan&#305;mlama"
	   ]
	 },
	 {
	   numb: 16,
	   question: "Matematik; say&#305;lar&#305;, &#351;ekilleri ve bunlar aras&#305;ndaki ili&#351;kileri belli d&#252;&#351;&#252;nme y&#246;ntemleri i&#231;inde inceleyen bilim dal&#305;d&#305;r.‟Matematik” s&#246;zc&#252;&#287;&#252;, ‟&#246;&#287;renmek” anlam&#305;na gelen ‟mathein” ve ‟ilgili” anlam&#305;ndaki ‟ikos” s&#246;zc&#252;klerinin birle&#351;mesiyle olu&#351;mu&#351;tur. &#214;teki bilim dallar&#305;ndan farkl&#305; olarak matematikte deney yoktur &#231;&#252;nk&#252; matematik, soyut bilgileri ortaya koyar. Matematiksel terimler soyut olsa da do&#287;adaki somut nesneleri anlatmak i&#231;in kullan&#305;l&#305;r. Mesela &#231;evremizde dola&#351;an say&#305;lar ya da geometrik &#351;ekiller g&#246;remeyiz ama bunlar, nesnelerin nicelik ya da niteliklerini anlamam&#305;za yarar. <br><strong>Bu par&#231;ada a&#351;a&#287;&#305;daki d&#252;&#351;&#252;nceyi geli&#351;tirme yollar&#305;n&#305;n hangisinden <u>uyararlan&#305;lmam&#305;&#351;t&#305;r<u>?</strong>",
	   answer: "C) Tan&#305;k g&#246;sterme",
	   options: [
	     "A) &#214;rnekleme",
	     "B) Kar&#351;&#305;la&#351;t&#305;rma",
	     "C) Tan&#305;k g&#246;sterme",
	     "D) Tan&#305;mlama"
	    ]
	  }, 
	  {
	    numb: 17,
	    question: "Hasan saatlerdir y&#252;r&#252;yordu. Y&#252;r&#252;d&#252; y&#252;r&#252;d&#252;... Y&#252;r&#252;d&#252;&#287;&#252; yolda izler, gittik&#231;e kar&#305;&#351;&#305;yordu. Hava kararmak &#252;zereydi. Yolun d&#246;nemecinde k&#252;&#231;&#252;k bir tepenin &#246;n&#252;ne gelmi&#351;ti. D&#246;nemecin kar&#351;&#305;s&#305;nda iki &#252;&#231; &#231;&#305;nar a&#287;ac&#305; ile bir &#231;e&#351;me vard&#305;. Durmad&#305;, y&#252;r&#252;d&#252;. Tepenin ete&#287;ini d&#246;n&#252;nce sarp bir yoku&#351; g&#246;rd&#252;. ‟Buradan &#231;&#305;kamam.” diye d&#252;&#351;&#252;nd&#252;. Hemen &#231;&#246;meldi ve dinlenmeye karar verdi.<br><strong>Bu par&#231;ada anlat&#305;lan olay, a&#351;a&#287;&#305;daki zaman dilimlerinin hangisinde ger&#231;ekle&#351;mi&#351;tir?</strong>",
	    answer: "C) Ak&#351;am&#252;st&#252;",
	    options: [
	      "A) Sabah",
	      "B) &#214;&#287;le",
	      "C) Ak&#351;am&#252;st&#252;",
	      "D) Gece"
	     ]
           }, 
           {
            numb: 18,
            question: "&#199;antam&#305;, istasyon kahvesine emanet ederek hemen yola &#231;&#305;kt&#305;m. G&#252;ne&#351; iyice yakmaya ba&#351;lamadan &#246;l&#252; &#351;ehrin harabelerinde dola&#351;mak istiyordum. &#304;zmir’e her geli&#351;imde muhakkak bir kere u&#287;rad&#305;&#287;&#305;m bu harabeler sanki seneden seneye daha da harap oluyor. Binlerce y&#305;l &#246;nce, aralar&#305;nda insanlar&#305;n ya&#351;ad&#305;&#287;&#305; mermerler bile kendilerini as&#305;rlarca ba&#287;r&#305;na basan, &#246;rt&#252;p koruyan anlay&#305;&#351;l&#305; topra&#287;&#305;n alt&#305;ndan &#231;&#305;kar&#305;ld&#305;klar&#305;na k&#252;sm&#252;&#351;&#231;esine karar&#305;p kirleniyor.<br><strong>Bu par&#231;an&#305;n dil ve anlat&#305;m&#305;yla ilgili a&#351;a&#287;&#305;dakilerden hangisi <u>s&#246;ylenemez</u>?</strong>",
            answer: "C) Anlat&#305;m &#252;&#231;&#252;nc&#252; ki&#351;i a&#287;z&#305;ndan yap&#305;lm&#305;&#351;t&#305;r.",
            options: [
              "A) Deyimlere yer verilmi&#351;tir.",
              "B) &#304;kileme kullan&#305;lm&#305;&#351;t&#305;r.",
              "C) Anlat&#305;m &#252;&#231;&#252;nc&#252; ki&#351;i a&#287;z&#305;ndan yap&#305;lm&#305;&#351;t&#305;r.",
              "D) Ki&#351;ile&#351;tirmeden yararlan&#305;lm&#305;&#351;t&#305;r."
            ]
          }, 
          {
             numb: 19,
             question: "<p class='solid'>Sakar meke, simsiyah bir ku&#351;tur. &#199;evresi sazl&#305;klarla kapl&#305; s&#305;&#287; g&#246;llerde ya&#351;ar. Zaman&#305;n&#305;n &#231;o&#287;unu y&#252;zerek ge&#231;irir. Beslenmek istedi&#287;inde bir ku&#287;u edas&#305;yla suyun alt&#305;na dalar.</p><br><p class='solid'>Ocak ay&#305;nda g&#246;ky&#252;z&#252;n&#252;n bat&#305; ufku &#252;zerinde portakal&#305; and&#305;ran bir cisim g&#246;r&#252;n&#252;r. Bu, G&#252;ne&#351; ve Ay’dan sonra en parlak g&#246;k cismi olan Ven&#252;s gezegenidir.</p><br><strong>Bu metinlerin ortak y&#246;n&#252; a&#351;a&#287;&#305;dakilerden hangisidir?</strong>",
             answer: "B) Benzetme yap&#305;lmas&#305;",
             options: [
              "A) Kar&#351;&#305;la&#351;t&#305;rmadan yararlan&#305;lmas&#305;",
              "B) Benzetme yap&#305;lmas&#305;",
              "C) Peki&#351;tirilmi&#351; s&#246;zc&#252;&#287;e yer verilmesi",
              "D) &#304;kileme kullan&#305;lmas&#305;"
            ]
          }, 
          {
             numb: 20,
             question: "<p class='solid'>B&#252;y&#252;k bir tiyatroya girdik. Buras&#305; &#231;ok ayd&#305;nl&#305;kt&#305;. &#304;&#231;eride orkestra tak&#305;m&#305;ndan, garsonlardan ba&#351;ka kimse yoktu. Sahneye b&#252;y&#252;k bir sofra kurulmu&#351;tu. Sofradan g&#246;z&#252;m&#252;z&#252; alam&#305;yorduk.</p><br><p class='solid'>Kitaplardan yorulan g&#246;zlerimi &#231;ini kapl&#305; duvarlara diktim. Daha sonra kubbeye tak&#305;ld&#305; g&#246;z&#252;m. Kubbenin ortas&#305;ndaki billur avize, alt&#305;n kakmal&#305; zinciriyle muhte&#351;em g&#246;r&#252;n&#252;yordu. Bir an&#305;t gibi duran bu avizeye yakla&#351;t&#305;m.</p><br><strong>A&#351;a&#287;&#305;dakilerden hangisi bu metinlerin ortak y&#246;nlerinden biri <u>de&#287;ildir</u>?</strong>",
             answer: "C) Betimlemeden yararlan&#305;lmas&#305;",
             options: [
              "A) Deyime yer verilmesi",
              "B) Benzetme yap&#305;lmas&#305;",
              "C) Betimlemeden yararlan&#305;lmas&#305;",
              "D) Birinci ki&#351;i a&#287;z&#305;ndan anlat&#305;lmas&#305;"
            ]
          }, 
  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numb: 21,
  //   question: "Sorunuzu buraya yaz&#305;n",
  //   answer: "sorunun do&#287;ru cevab&#305; buraya",
  //   options: [
  //     "Se&#231;enek 1",
  //     "Se&#231;enek 2",
  //     "Se&#231;enek 3",
  //     "Se&#231;enek 4"
  //   ]
  // },
];